---
title: Raças de D&D como Conceitos
layout: post
categories:
 - RPG
comments: true
tags:
  - Artigos
  - Tudo Sobre Aspectos
header: no
---

[Link original](http://reddicediaries.com/all-about-aspects/all-about-aspects-dd-races-for-high-concepts/)

OK, já falamos anteriormente sobre a formatação básica que usamos ao criar *Conceitos* em um [_post anterior_](/rpg/ConceitosHeroicos/) e também mencionamos como usar [a experiência de D&D ao criar Conceitos](/rpg/ExperienciaDDConceitos/). Nesse post vamos falar um pouco sobre a idéia de usar as raças básicas do Guia do Jogador de D&D como parte do Conceito.

De maneira diferente aos demais posts dessa série, a raça em D&D pode substituir os elementos de *Descrição*, *Profissão* ou *Twist* de um Conceito, de modo que você pode Ser:

* Um **Orc** Poderoso que é Dono de uma Arma Poderosa
* Um  Feiticeiro **Elfo** que Enfrenta uma maldição
* Um Ferreiro Esperto que é um **Anão**

A tabela abaixo provê alguns detalhes sobre as raças padr~ao do Livro do Jogador do D&D. Estou utilizando como referência a 5ª Edição do mesmo, mas muito das informações aqui também devem valer para as versões anteriores.

<!-- excerpt -->

**Nota:** Em muitas edições os humanos são uma raça genérica e "pau para toda obra" portanto não a incluí abaixo. Quando eu utilizo as raças de D&D em um jogo de Fate, assumo que, caso a raça não seja mencionada, o personagem é humano.

| No | Raça | Quando Invocar | Quando Forçar |
|-|-|-|-|
| 1 | Anões | Invoque em testes de resistência, para resistir a envenenamento, quando usar machados, trabalhar com pedra ou ver no escuro | Force quando manter-se fiel de maneira teimosa a tradições puder lhe trazer problemas, para fazer seu ódio racial contra goblinóides aparecer, e quando sua ojeriza com barcos e desejo de riqueza puder lhe trazer problemas |
| 2 | Elfos | Invoque em testes envolvendo destreza manual, expressão artística, audição, visão, conhecimento de magia ou ao resistir aos efeitos de encantamento. | Force para fazer com que elfos desconsiderem as opiniões de raças mais jovens mesmo quando isso puder os beneficiar ou quando a animosidade ancestral contra anões puder lhe trazer problemas |
| 3 | Halflings | Invoque em testes envolvendo atividades ladinas, destreza manual, resistir ao medo e manter-se tranquilo. | Force quando o tamanho reduzido e a reputação de brincalhões dos halflings puder colocar-lhe em apuros |
| 4 | Draconatos | Invoque para resistir a dano baseado na sua herança dracônica, em testes de força ou para criar vantagens baseadas em sua arma de sopro | Force para fazer o draconato recusar-se a render-se a um combate potencialmente fatal, para fazê-lo recusar-se a ouvir outros pontos de vista ou para fazer as pessoas reagirem a ele de maneira hostil. |
| 5 | Gnomos | Invoque em testes de habilidade de artesanato, esperteza ou ao invocar/resistir aos efeitos de ilusões. | Force para que o gnomo execute uma travessura que o coloque em encrenca. |
| 6 | Meio-elfos | Invoque para testes de Comunicação envolvendo elfos ou humanos, quando lidando com autoridades ou resistindo a encantamentos. | Force para que partes das sociedades humana e élfica o vejam com desconfiança. |
| 7 | Meio-orcs | Invoque em testes de força, resistência, ou quando for necessário apelar à intimidação. | Force para que raças mais civiizada atuem de maneira hostil contra ele (particularmente anões) ou quando a fúria do sangue orc em suas veias puder explodir no pior momento possível |
| 8  | Tieflings | Invoque ao lidar com demônios, conhecimento sobre os mesmos e ao resistir a dano baseado em fogo | Force para que estranhos efeitos demoníacos ocorram com o personagem ou quando outras raças agirem de maneira hostil a você. |

---

## Exemplos:

Vou criar alguns exemplos rolando 3 vezes em cada tabela (usando essa tabela em conjunto com as tabelas de Conceito de Fantasia) e ver o que sai, portanto usando um [rolador de dados _online_](http://www.roll-dice-online.com/) obtive:

### Exemplo 1: **Resultados 8, 4 e 17**

> Sou um Assassino **Tiefling** que é muito sortudo

Posso invocar esse Aspecto quando:

+ Lidar com demônios ou com conhecimento sobre os mesmos
+ Ao resistir a dano baseado em fogo
+ Tentar eliminar alguém de surpresa
+ Meu conhecimento sobre golpes mortais for valioso.
+ Uma situação fortuíta for favorável ao personagem.

Posso ter o Aspecto Forçado quando:

+ Estranhos efeitos demoníacos ocorram comigo
+ Outras raças agirem de maneira hostil a mim.
+ Minha reputação sinistra puder me fazer ser expulso ou ostracizado de alguma forma
+ For colocado de frente com um contrato que ele deve cumprir em um momento ruim.
+ Um evento muito vier equilibrar as coisas.

### Exemplo 2: Resultados 17, 1 e 1

> Sou um **Anão** impiedoso que enfrenta uma maldição

Posso invocar esse Aspecto quando:

+ em testes de resistência;
+ resistir a envenenamento;
+ usar machados;
+ trabalhar com pedra;
+ ver no escuro
+ Intimidar outros que tenham ouvido falar na minha reputação
+ Enfrentar meu destino.

Posso ter o Aspecto Forçado quando:

+ Puder entrar em apuros envolvendo a lei ou pessoas que queiram obter alguma reputação tirando você do caminho;
+ as pessoas lhe derem as costas e resolverem me atrapalhar  
+ Um NPC potencialmente aliado se negar a me ajudar devido a sua reputação de frio e calculista.
+ Manter-me fiel de maneira teimosa a tradições puder me trazer problemas
+ meu ódio racial contra goblinóides aparecer
+ minha ojeriza com barcos e desejo de riqueza puder me trazer problemas
+ Coisas estranhas ocorrerem e forem devidas à minha maldição

### Exemplo 3: Rolamentos 3, 2 e 6

> Sou um triste cavaleiro que é **meio-elfo**

Posso invocar esse Aspecto quando:

+ tentar trazer para si as simpatias de outras pessoas
+ tentar fazer-se por coitadinho.
+ desafiar alguém para um combate 
+ envolvido em atos de cavalaria.
+ rolar testes de Comunicação envolvendo elfos ou humanos
+ lidar com autoridades 
+ resistir a encantamentos.

Posso ter o Aspecto Forçado quando:

+ confrontado por alguém com circunstâncias particularmente trágicas que precise de sua ajuda, mesmo quando for inconveniente para você
+ para ignorar algum ganho que você possa ter, já que está tão afundado em mágoas para perceber.
+ o seu senso de honra e _noblesse obligé_ o colocar em situações complicadas.
+  partes das sociedades humana e élfica o verem com desconfiança.

